source:https://stackoverflow.com/questions/33072570/when-should-i-be-using-classes-in-python
author:stack overflow
pub_time:2016-11-12


# 为什么在python使用类#

class是面向对象的支柱.面向对象是代码组织,复用,封装的高度概念话.

首先,面向对象和方法式编程有鲜明的对比.不是每一个使用python的人都需要使用面向对象编程.你也可以做很多不是非常面向对象的编程在java8.如果你不想使用面向对象的编程方法,那就不要用.如果你紧紧是写一个脚本用来处理数据并且以后都不会再次使用,那就保持你以前写的风格.

然而,这里有很多棉纺对象的好处.

## 组织##
面向对象在代码中出名在定义和描述数据和程序的标准化方法.所有的数据和程序可以被存储在不同的定义,这里有标准的方法.如果你使用面向对象的方发,他将帮助你自己和其他人理解,编辑和使用你的代码.同样,代替是用复杂和随意的存储结构(词典套词典,列表套词典,词典套列表或者其他什么东西),你可以方便的命名和引用.

## 状态##
面向对象帮助你定义和保存状态.例如,一个典型的例子,假如你创建一个处理学生的程序.你可以保证所有你需要的数据在一个点(名字,年龄等),并且这些数据和程序存活一样持久,也是简单的使用.

## 封装##
随着封装,程序和数据被存储在一起.方法被定义和他们要操作的数据和产品在一起.有些语言比如java有操作权限,python取决于你怎么定义你的api,这就意味着,方法和数据可以对使用者隐藏.如果你想改变代码,你只需要写代码的实现,而保证api相同.

## 继承##
继承可以让你写数据和结构在一个地方,然后重写在另一个地方.比如说,python中,我经常看到有人有人创建dict的子类用来添加额外的功能.例如,你可以重写一个方法,这个方法是当请求一个不存在的key,返回一个默认的值.这允许你和其他人拓展你的代码.

## 复用##
最大的原因是可以复用.面向对象可以允许你写一次固定的代码,然后使用一次又一次.如果你想给一些特别的案例使用,你可以继承,然后重写额外的方法.

再次,有些原因不适用于使用面向对象.但是幸运的是,对于有些语言,比如python,你可以使用或者不用,随你遍.
